諾基亞擬未來兩年裁員1萬人

芬蘭電訊商諾基亞（Nokia）表示，計劃在未來兩年內裁減5000至1萬個職位，以削減成本並加大投資於研發能力。公司在聲明中表示，預計至2023年將產生約6至7億歐元的重組和相關費用。

諾基亞預計，此次重組將將在2023年底之前將其成本基礎降低約6億歐元，一半的節省費用預計將在2021年實現。

目前諾基亞約有9萬名員工，裁員後，員工將降至8萬至8.5萬。

諾基亞行政總裁Pekka Lundmark 去年上任以來，一直致力令公司轉型，使其能夠更好地與北歐競爭對手愛立信競爭。他在去年10月份公布新策略指，將會竭盡所能成為5G領導者，又稱希望從華為手中搶佔市佔率。

都冇見過佢啲產品
原來仲養緊咁多人

5g佢好好生意

NOK gogogo